# To-Do-list + Weather + Exchange-rate

### Установить зависимости проекта

```
npm install
```

### Запустить режим разработчика

```
npm run dev
```

---

В приложении вы можете:
- добавлять/изменять/удалять/передвигать задачи,
- просматривать соотношение самых популярных валют,
- посмотреть текущую погоду в любом городе любой страны.

---

Подробное описание функций и возможностей приложения:

---

![header](./readme/header.jpg)

В шапке сайта находятся ссылки(роуты) на 3 страницы:
- задачник,
- курсы валют,
- погода.

---

1. Задачник.

![to-do-form](./readme/to-do-form.jpg)

Форма добавления новой задачи включает в себя:
- заголовок задачи,
- описание задачи,
- дата, до которой задача должна быть выполнена,
- кнопка добавить задачу. Задача записывается в хранилище LocalStorage браузера где было открыто это приложение, и будет храниться там бессрочно до удаления.
- *( кнопка добавить не выполнит свою работу если хотя бы одно поле формы пустое )*

---

![to-do-item](./readme/to-do-item.jpg)

Задачи отображаются в списке задач и показывают:
- номер по порядку(для наглядности),
- заголовок задачи,
- описание или подробности задачи,
- дата создания задачи,
- дата, до которой задача должна быть выполнена,
- сколько осталось дней и часов до окончания срока выполнения задачи,
- панель управления каждой задачей,
- *( если задач нет то выводится сообщение об отсутствии задачи )*

---

![to-do-item-nav](./readme/to-do-item-nav.jpg)

Панель управления задачей, включает в себя:
- кнопка перемещения задачи на одну позицию вверх,
- кнопка перемещения задачи на одну позицию вниз,
- кнопка редактирование задачи,
- кнопка удаления задачи.

---

![to-do-form-edit](./readme/to-do-form-edit.jpg)

Форма редактирования задачи:
- обновляет данные задачи,
- *( кнопка редактировать не выполнит свою работу если хотя бы одно поле формы пустое )*

---

2. Курсы валют.

![exchange-page](./readme/exchange-page.jpg)

Блок с информацией о курсах валют:
- соотношение выбранной валюты к другим популярным валютам мира(то есть какое количество других валют можно приобрести за одну единицу выбранной валюты),

---

![exchange-select](./readme/exchange-select.jpg)

Селектор выбора валюты.

---

3. Погода.

![weather-page](./readme/weather-page.jpg)

Страница с погодой:
1. форма поиска погоды:
- (ISO 3166-2) двухзначный геокод страны (например: RU, UA, EN) ,
- название города в международном стандарте,
- селектор выбора города со списком городов отфильтрованным по геокоду страны и начальному или полному названию города. Селектор доступен только тогда, когда введён как минимум геокод страны,
2. отображаемые данные о погоде в выбранном городе:
- имя города,
- текущая дата,
- описание состояние туч на небе,
- картинка описания тучности на небе,
- отображение минимальной, максимальной и в данный момент температуры в городе,
- отображение скорости ветра,
- отображение направления ветра,
- отображение влажности.

---

![weather-select](./readme/weather-select.jpg)

Селектор с результатом поиска города.

---

Планирую сделать:
- доработать дизайн,
- сделать карточки задач с возможностью их сортировать по важности или цвету,
- добавить возможность просматривать погоду на неделю вперёд,
- добавить реактивный конвертер валют.

---
